8間虛銀去年共蝕逾11億元 市料價格戰暫停

8家虛銀去年燒錢11億元，因金管局去年先後發出8個虛銀牌照，近日各虛銀公布年報。年報顯示，在開業前皆錄虧損，合共虧損11.2億元。

業界剖析，各虛銀去年仍處準備階段，在缺乏經營收入下，一如預期去年均錄得虧損，其中以渣打香港牽頭的MOX虧損最大，達2.65億元。其次為中銀香港 （02388） 財團組成的Livi，蝕2.01億元。 而股東陣容最星光熠熠的富融銀行，則蝕1.33億元。

另外，顛覆傳統銀行的首間虛銀、今年3月正式開業的眾安銀行（ZA Bank），亦虧損1.94億元。平保 （02318） 旗下平安壹賬通銀行蝕1.12億元；本地獨角獸WeLab旗下的匯立銀行蝕0.95億元。小米 （01810） 及尚乘合組的天星銀行則虧損0.83億元。另螞蟻金服旗下螞蟻銀行蝕0.37億元。

顛覆傳統銀行概念=蝕錢

無外資行梗蝕

不過始終得眾安, 天星正式開業
條數都未能作準

個感覺似似地 美食車 🤨🤨

未開始做生意邊會有revenue
要時間breakeven 架大佬
寫呢篇文個個人真係

未開業有錢賺你先驚

香港VITUAL BANK 個牌照費本身就高. 跟本就係要屈高門檻比支那式國家隊燒錢玩..

全撚部中資

未開業就預回本？

見到咁既背景 仲敢用？

蝕多啲啦

6060 88

全部支那銀行又冇門
出事真係恭喜你

仲要蝕錢

好多start up都咁講
講到清盤果日都係咁講

個個走緊資去離岸, 那有錢到虛銀,d支那銀行唔蝕就奇

如果台灣啲虛擬銀行開放香港人開户就

香港人最識搵呢d 著數
虛擬銀行咁新既野
得班搵著數叻既會去申請
最易比銀行搵笨班阿公阿婆完全唔識呢d 野
佢地呢班唔申請，又點可以比虛擬銀行搵笨賺到錢

認真問顛覆左咩概念？而家D銀行都有e banking

仲以為蝕好多, 8間加埋先11億
人地蝕得起啦

都有 d 新野既
例如 WeLab 個小巴定期咁
最多 60 個人一架車
架車愈滿個定期息率就愈高
夠人就開車

得mox最少中資

分別係可以櫃員機/分行可以 draw返cash出黎,虛擬銀行可唔可以draw cash 出黎定係一定要經轉賬去其他傳統銀行先 draw 到 cash 我都唔知..

ok叫有D花臣

外國果d可以經mastercard network draw cash，d app又多d功能，可以幫你計下每月支出果d，香港果d冇用過所以唔知

顛覆個位係少左個功能

無開業， 蝕都正常嘅。

virtual bank黎緊會join 銀通櫃員機網絡 點會無

你覺得呢幾間真係同start up真係有可比性？

一億都拎出黎講
報紙佬睇黎真係未見過大蛇屙尿

藍絲廢佬唔用，後生黃嘅又唔會用，留俾港豬用

大佬呀 所有生意一開始都係蝕錢架啦
你開間茶記 都要俾舊大錢入去裝修 買設備

兒登黎架呢度

要FPS 轉返去你普通銀行戶口

對我黎講 原全冇問題. 平時都幾係帶幾百蚊現金係身.ATM機都好少用.
用得最多係FPS

細b個公仔場都係

人愈大愈有錢
偏偏最有錢堆老年人唔會用
有錢既後生又唔會擺身家入黎
黃既直頭驚資料送中

無存款就蝕多幾年先啦

信連燈 發大財

係喎 個個50k尖子

虛擬銀行同網上銀行有咩分別

其實咩係虛銀？ 咩玩法？

welab開左好耐。。。

On9
首先8間先開得1 2間 都未正式營運你會蝕就緊
然後乜鳩價格戰暫停 佢唔出啲高息嘅plan嚟吸引人轉會搵鬼理佢 香港咁多閪客無個門市客服屌下點會理你仲要講緊實體銀行唔係真係無電子喎 價格戰停就收皮啦屌

技術上無分別

個人講暫時真係睇唔到咩誘因會轉去用，優惠嗰啲小恩小惠都係短期野。銀行主要都係靠融資服務、股票交易佣金、保險之類賺錢，如果佢嘅收費低啲應該用得過。細公司公司戶口申請比較麻煩，公司貸款都唔容易，如果佢哋可以服務到細公司對個市都幾好。

如果係馬會戶口結合虛擬銀行就唔同講法喇。個戶口投資又得，賭錢又得。

點解呢個post咁多人幫vb講嘢

試業同開業唔同

Monzo英國virtual bank就話可以食全球生意啫
香港而家咁嘅環境仲搞virtual bank
隨時差過startup

仲要中資

隻 app 上左架，不過官網未正式 announce，有興趣可以試下開唔開到戶

總之中資係香港就係無運行

mox 同 welab 有實體卡
可以經銀通撳錢

唔好唔記得
天星銀行有美心太子女條八婆渣旗

外國virtual bank都要開業幾年先收支平衡
連生意都未開始做就計人蝕幾多錢

未撚開就賺錢你仲驚啦
不過基本上全部支資不了

我諗都係人地出左年報
所以拎出黎講啫

你講果啲startup係燒錢搵人投資
香港啲virtual bank全部大財團

支資睬你都有味

呢啲gimmick野傳統銀行都搞得架唔洗落力爭新客唔搞姐

我諗虛銀既特點就係呢樣囉
試下 d 傳統銀行唔會做既野
mox 玩下派金屬卡 (雖然玩爛左)
天星咩 3.6% 活期

燒錢野頂盡咪一開始做一陣
之後同普通銀行冇分別既話等死啦

如果係其他國家有機會賺，但香港人唔太相信國企，完！

如果頭生意前景唔好,就無人BUMP水, 自然就會收皮

而家個情況係VB 到底可以行得幾遠
上面講所有生意一開始都會蝕錢係正確既
但幾時BREAKEVEN都係個學問。

YouTube 睇到條片講virtual banks，先知天星銀行同老女人有關係，之前仲係money hero 見到迎新有3.6%，差啲走咗去開戶

自己google search咗轉，好似真係得mox 算正常小小，其他或多或少都有中資背景

班廢老登記10k 都要排隊

你會唔會太遲先知

其實依家發左牌呢8間都有中資成分，係mox相對地少d

Amazon uber tesla開波都係咁
呢個係startup 必經之路

一日冇revolut一日都不了

25號截止 check清楚全家有冇超區票

到時好似支那咁擺錢入去=送錢俾国家fing

大陸走資用

覺得報紙佬個概念太離譜o者

咁多reply都冇人講
大條道理用生意掩飾走資，大大舊資咁走

連登變了

未必 始終無實體銀行的確係未來方向
講真 銀行個cs做得好 有政府後面做back up
做50萬存款保證 其實好穩陣 節省好多人手同鋪租
鋪內保養 可惜香港人思想仲係落後
仲係怕俾人偷資料 吹撚脹
你地係咪個個都冇身份證 住天橋底 用太空卡 去網吧上網 日日都避開所有cctv行街去保障個人私隱

你真係搞笑

跟返你個思考步伐，你係咪寫住個人資料身分證喺額頭 打開門瞓覺 借電話電腦俾人上網 有cctv嘅地方先行

呢個真 條數好少事

英國最大嗰間vb Monzo
都係靠全球免手續費提款先有啲起色玩落去
香港啲vb有咩吸引之處發到圍

香港係咁上下啦
網上支票搞咗幾年啲人咪又係照係條街排

不如睇下外國 revolut 同 monzo, 根本就係 fps + e-banking, 加埋啲一次性 virtues card, 零錢儲蓄, 自動到價買賣外幣，呢啲功能真係好鬼正架。

但大陸公司就算吧啦。

全部支那背景，叫班廢老用囉。

冇中資香港本地根本唔夠資源整得好

唔比著數你想搵人用 蝕得仲金呀

香港人口咁密集，一間分行可能已經serve緊全區幾廿萬客，本身銀行收費已經好低，提存都冇手續費，依家連最低結餘都取消埋
VB冇分行減少成本降低收費依個優勢喺香港唔太明顯

大部份功能ebanking都做到啦

就係中資先要立哂佢啲息
等佢蝕多啲

間welab話自己係小巴wor
要等到有60人先開車？
定期又要等又無息收 咪仲衰過傳統銀行

搞手都係求打個和

除褲放屁。

最大問題係信唔過中資

香港有D銀行先得一間分行，你叫佢做虛擬銀行都得喇。

不如實體銀行搞好啲佢個ebanking
做到完美縫合既O2O, 我覺得仲實際
有問題無實體銀行都唔知搵邊個幫手

推 6.28 靜默遊行 7.1大遊行

金鐘果間乜7印尼銀行
仲有乜7 Bangkok 銀行

係呀，之前有間咩印度銀行，做定期高息過呢D新虛銀喇，人地仲有一間分行咁多，好過新虛銀。

摺9埋間分行個估值會高幾倍

等1~2日就開到啦
就算個兩日無息,佢2.5%都高過出面

普通銀行都做到啦
反而係vb唔洗physical branch， 小左好多fixed cost 理論上息率可以好啲